順豐上市！「香港仔」如何用10萬變2300億？

「香港仔」王衛10萬元人民幣(下同)變出逾2,300億元上市王國！其創辦的順豐速運完成借殼深圳A股鼎泰新材(002352.SZ)，並易名順豐控股後，在深交所首日掛牌股價即漲停板。資料顯示，其創辦人王衛上市資產為主的身家超越恒基地產(00012)主席李兆基，成亞洲區第6大富豪。有分析更指，若順豐再漲停兩次，王衛身家有機會超越騰訊控股(00700)主席馬化騰。

順豐速運於去年5月已公布借殼鼎泰新材上市計劃。王衛在深交所出席重組更名的上市儀式時強調：「首先要提醒自己，符合中證監要求，話不能隨便說，地方不能隨便去，大家也不要隨便問」。有內媒則引述順豐員工指，王衛向40萬名員工豪派紅包，金額從1,888到15,000元不等。

順豐透過借殼，籌集資金約80億元人民幣，順豐透過官方微信指出，集資所得將用於冷運、航空配送、中轉設施等項目投入。股份上市不足半日升10%，報55.21元，順豐市值升至2,309億元，成深交所最大市值股份。

2016年福布斯中國富豪榜，王衛排名第4，身家估計達1,443億港元。數據顯示，以王衛透過控股公司持有約64%順豐控股股權為主的資產計，王衛身家增至1,560億港元，超越身家估計為1,552億港元的恒基地產主席李兆基，成為亞洲第6大富豪。

與去年5月公布借殼前比較，順豐股價較其前身鼎泰新材累升2.98倍。以估計騰訊主席馬化騰擁有1,809億港元身家計，若順豐控股股價再漲停2次，王衛身家有可能取代馬化騰，成為內地第3大富豪。內地更有分析相信，隨着順豐業務網絡的持續拓展。王衛日後有可能挑戰萬達集團董事長王健林及阿里巴巴主席馬雲，成為中國首富。

一向看好順豐的中投傲揚基金經理溫鋼城直言，「股價表現好正常，咁有前景的公司無理由唔升停板」。他料順豐股價仍升多2至3日，惟該股市盈率已達200倍，屬較貴水平，但仍可中長線持有。

他稱，可分兩注買入順豐，包括其中一注為現價，另一注則是等兩會期間該股會否回落8至10%後再買入。至於內地多間速遞上市公司中，他稱速遞龍頭始終在監管及業務等方面有優勢，故以「買大比較有着數」為原則而揀順豐。

據悉，王衛7歲來港，早期為香港水貨客，1993年在順德獨資創辦順豐時，以10萬元起家，成功開拓香港及珠三角文件速遞。2003年公司藉航空運價大跌之際，順豐與揚子江快運簽定合約，成為當時內地首家使用全貨運專機的民營速遞企業，逐步建立其物流王國。儘管王衛生意愈造愈大，但他多年內作風低調，甚少接受傳媒採訪。

資料顯示，順豐在2013年進行了唯一一次融資，元禾控股、招商局集團、中信資本共同投資順豐約25%股份，市傳金額為80億元。此外，順豐於去年9月22日斥資4.7億港元，於場外增持中國宏泰產業市鎮發展(06166)9.99%權益。

運氣加實力

個個人成功都要運嫁啦

支那仔好嘢

王衛7歲來港
王衛7歲來港
王衛7歲來港
王衛7歲來港

早期為香港水貨客
早期為香港水貨客
早期為香港水貨客
早期為香港水貨客

講真，係幾勁

網購發起，時也命也世界大潮流

有無人睇過本書叫順豐王朝
評價點 想買

以前係好多香港人運水貨

其實運水貨有咩問題

命黎既

香港本業係物流嘛
做物流梗有得發格
之前睇貿發局，香港有幾百間「物流」，大部分得幾個至十幾個員工
問題係依家啲走水貨係行係街上面，阻民生看係問題之嘛
係咪唔記得佢地點搶奶粉？

走私起家

間公司話誠實係用人原則，轉個頭要人作假地址昆大陸海關，佢俾份list 等個客走咗自行幫個客填

個陣佢岩岩開始個陣好撚愁

企係羅湖關口幫人每袋貨十幾廿蚊 運去山卡拉地方

佢醒目 個陣係關口搵返當地鄉下既丫婆做腳

同支那人做生意必須啦

強

國家主席潮文現實版

低調

唔係講過唔上市咩

撇開係支那狗 真係幾勁

順豐MT 得13k- 14k, 要做埋派件
物流業MT

時勢造英雄 英雄造時勢
不過一個人成功 點都有佢嘅個人之長嘅
至於咩身份...英雄莫問出處

題外話，又睇返自己，真係得啖笑

佢做到咁掂有部分原因係佢薪酬機制做得好，好簡單，就係多勞多得，d員工為左賺多d肯去搏。

而香港果幾間大型速遞公司，發達佬/u仔/垃圾TNT/都仲係固定薪酬，講速度完全俾順豐禁住黎屌

係有本事

佢係我唯一睇得起既china人

嚟香港上市啦

大陸無背景邊可能做得大肯定轉頭比大陸官吞埋

有料白手興家，佩服

呢野肯定啦，不過d天真嬌覺得係實力

果陣諗香港上市

一定訓身抽ipo

真係好勁，好快

係勁嘅，無得否認

香港仔⋯

相反當你做得夠大老共唔敢郁你

佢發展最快果陣乜野都收，基本包晒港中廠生意，好小扣關，原因應該好易估
而其他國際公司，又報關又易扣，勁9煩
不過始終做大左，而家開始寄野要連發票

仲俾埋國企入股
而家應該已經好穩陣

老共唔敢郁你

佢係唔係有個女？

我廿蚊都贏到二千五百萬啦

肖建華 夠大未??

最緊要支持黨[/q

肖建華都係支持黨

不過可惜個黨唔係得一個大佬姐

你係父幹起家咪唔洗囉，你睇下班有錢人啲仔女

李世民, 曹操 有父幹,但一樣需要運氣

其實除左糧仲有tips收，我聽返staff講真係 速遞都有

咪撚影衰真香港人啦...
見人成功就屈到佢係香港仔，連登仔平時啲血統論呢？連呢句咁既野講得出..你話2-3歲黎都算呀，7歲識行識走識屌閪添啦

香港既怪獸家長應該不會再培養出呢類人

冇講過咩言論咪由佢囉
咩人關我春事

係勁嘅

果陣我聽順豐d職員講，佢地計重量計件數黎出人工，詳細點拆我就唔知，所以收重料佢地好開心

佢地培育奴才就叻

係支那順豐仔係要包幾黎做。似agent 多過員工

淘寶間接幫左佢好多

阿里自己開佐間物流

睇番個時間先好講野啦連登仔

點解無乜人講佢背景
香港怪獸家長邊到有
當然養唔出

國美當年呢。。。。

萬中無一 小弟

下個月又多2千幾蚊
利申 員工

証明貪污愈早愈著數

屌 咁生意佬梗係要打好關係 稱兄道弟之後咪運貨鬆手啲囉 誠哥玩撚到做左李家城城主都唔夠膽開聲特首撐邊個啦
次撚次講依d新聞都有傳邊個邊個既親屬係高層仲要名都up唔出
睇黎真係要係孤兒院長大先係無父幹

佢阿爸係解放軍俄語翻譯好多新聞有講
自己用google搵啦
78年全家申請到黎香港點會無關係